<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>К ясному свету</title>
  <author>Геше Джампа Тинлей</author>
  <translator>Дондоков Борис</translator>
  <year>1998</year>
  <isbn>5-87367-089-7</isbn>
  <publisher>Омск</publisher>
  <amount>1</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/GesheDjampaTinley/kyasnomusvetu.pdf">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Эти драгоценные наставления, основанные на коренных текстах Великих Мастеров прошлого, послужат началом путеводной нити для каждого, кто задумался о смысле жизни и, решив выбраться из лабиринта собственных омрачений (неведения, гнева, привязанности), вступил на трудный, но прекрасный путь, ведущий к благородной цели — Постижение Высшей Истины.

Первое издание этой книги нашло огромный отклик среди широкого круга читателей и явилoсь откровением в простых, на первый взгляд, жизненных явлениях.
  </annotation>
  <contents>
Часть 1: комментарий к молитве для ежедневных упражнений
  8 апреля. Лекция первая: популярное введение в буддизм
  8 июля. Лекция вторая: «нормальным для человека является состояние будды»
  9 июля. Лекция третья: «чем глубже вы будете знать буддийскую философию, тем
   эффективнее станет ваша практика»
  10 июля. Лекция четвертая: «если вы хотите быть счастливыми, то создайте
   причины счастья»
  11 июля. Лекция пятая «любите одинаково друзей и врагов, тот и другой создают
   для вас благо»
  12 июля. Лекция шестая: «чистота гораздо важнее в практике чем высота. Не
   спешите стать буддой…»
  13 июля. Лекция седьмая: «духовный наставник — это мать, которая заботится о
   вас не только в этой жизни, но жизнь за жизнью»
  14 июля. Лекция восьмая: «нужно осознать свою истинную ситуацию: мы не
   контролируем свои перерождения»
  15 июля. Лекция девятая: «никто не виноват в вашей бедности и в ваших
   несчастьях, кроме вашего собственного образа мыслей»
Часть 2: «в момент смерти может помочь только практика учения»
  18 сентября. Лекция десятая: «не надо подавлять в себе зло и не надо его
   выплескивать, а нужно попытаться освободиться от него с помощью правильной
   философии»
  19 сентября. Лекция одиннадцатая. «научись умирать, и ты научишься жить»
  20 сентября. Лекция двенадцатая: «в момент смерти может помочь только практика
   учения»
  21 сентября. Лекция тринадцатая: «практика пова поможет умирающему перенести
   сознание в чистую землю.»
  22 сентября. Лекция четырнадцатая: «безнравственному человеку трудно родиться
   снова человеком»
  24 сентября. Лекция пятнадцатая: «если вы хорошо знаете карму и являетесь
   хорошим «земледельцем» своей кармы, то жизнь за жизнью будете иметь хороший
   «урожай»
  25 сентября. Лекция шестнадцатая: «осознайте свое «я»
  26 сентября. Лекция семнадцатая: «есть три уровня страданий…»
  27 сентября. Лекция восемнадцатая — «молодые люди, не тратьте попусту свои
   драгоценные возможности»
  28 сентября. Лекция девятнадцатая: «выполняя гуру-йогу, вы закладываете
   фундамент возрождения буддизма в бурятии»
Приложение 1. Некоторые важные буддийские наставления от Геше Тинлея
Приложение 2. Б.Д.Дандарон. Содержание мантры «ом-ма-ни-пад-мэ-хум»
Примечания
  </contents>
  <outer_id>post-402</outer_id>
</book>
