<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Байкальские лекции 2007. Продолжение комментария к «Ламриму»</title>
  <authors>
    <author>Геше Джампа Тинлей</author>
  </authors>
  <year>2010</year>
  <isbn>978-5-904974-03-9</isbn>
  <publisher>Дже Цонкапа</publisher>
  <amount>3</amount>
  <links/>
  <annotation>
Начиная с 2007 года досточтимый Геше Джампа Тинлей ежегодно дает учение по Ламриму во время летних ретритов на берегу Байкала, где собираются его ученики из разных городов России. Книгой «Комментарий к «Ламриму», Байкальские лекции 2007 года», впервые выпущенной бурятским дхарма-центром «Зеленая Тара» в 2008 году и уже ставшей букинистической редкостью, открылась серия публикаций, составленных по байкальским лекциям Геше Тинлея. Книга, которую вы держите в руках,  это новое, это новое, доработанное издание, выпущенное по многочисленным просьбам его учеников.

Представленный в книге подробнейший комментарий к Ламриму — учению по этапам буддийского пути к просветлению, с одной стороны основан на великих коренных текстах «Ламрим» традиции Гелуг, а с другой стороны — на богатом личном опыте духовной практики автора. По этой причине комментарий современного учителя, содержащий в себе все аспекты древней буддийской традиции передачи учения Ламрим, становится живым и практичным руководством для российских последователей буддизма в наши дни. Классические истории из жизни бодхисаттв сочетаются с современными примерами, на которых можно понять, как буддийская практика может войти в нашу жизнь и изменить ее к лучшему.

Принципы обучения этапам на буддийском пути имеют отличий от привычных для западной культуры принципов обучения. Поэтому, объясняя начальные этапы пути буддийского практикующего, Геше Тинлей особое внимание уделяет подготовке на к практике, правильному настрою, правильному восприятию учения. Большое значение для практики буддизма имеют отношения ученика и Учителя. Именно от того, как будут выстроены эти отношения, зависит, насколько ученик сможет продвинуться по пути духовного развития. Поэтому основной темой байкальских лекций 2007 года стал развернутый комментарий на практику развития преданности Учителю — наиболее важную и сложную из всех тем Ламрима.
  </annotation>
  <cover>post-357.jpg</cover>
  <outer_id>post-357</outer_id>
</book>
