<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Школа Нитирэн</title>
  <author>Игнатович А.Н.</author>
  <year>2002</year>
  <isbn>5-93712-005-1</isbn>
  <publisher>Стилсервис</publisher>
  <amount>2</amount>
  <links/>
  <annotation>
Монография выдающегося российского историка-востоковеда Александра Николаевича Игнатовича (Институт стран Азии и Африки при MГУ) посвящена японской буддийской школе Нитирэн: история создания школы, ее доктринальный комплекс, жизнь и деятельность основателя школы — Иитирэн дайсенин (1222-1282). Публикуются переводы трех основополагающих доктринальных сочинении Нитирэна.

Книга предназначена для специалистов по истории японского буддизма и буддийской философии средневековой Японии, а также для читателей, интересующихся историей и философией религии.
  </annotation>
  <contents>
Митомо Кенъё. К изданию научных трудов доктора Игнатовича
К изданию
Достопочтенный Тэрасава Дзюнсэй. Памяти доктора а.Н. Игнатовича
Достопочтенный Тэрасава Дзюнсэй. Учение Нитирэна для нашего века
Школа Нитирэн
  Предисловие
  Глава 1. Социальные и исторические предпосылки создания школы Нитирэн
  Глава 2. Нитирэн дайсёнин — основатель школы Нитирэн
  Глава 3. Доктринальный комплекс школы Нитирэн
Тексты (перевод а.Н. Игнатовича)
  Нитирэн. «Рассуждения об установлении справедливости и спокойствия в стране»
   (Риссё анкоку рон)
  Нитирэн. «Трактат об открывании глаз» (Каймоку сё)
  Нитирэн. «Трактат истинно-почитаемом [как средстве] постижения сути [бытия]»
   (Кандзин хондзон сё)
  Нитирэн. «Сопроводительное письмо к `Трактату об истинно-почитаемом [как
   средстве] постижения сути [бытия]`»
Приложения
  Словарь
  Комментарии
  Список сутр и трактатов
  Список имен религиозных деятелей, философов, буддийских монахов
  Указатель храмов
  Указатель будд, бодхисаттв, божеств, персонажей буддийских сутр
  Указатель кланов, монархов, правителей, общественных деятелей, прочих лиц
  Сутра о Цветке Дхармы в Трех Частях (перечень глав)
  Библиография
  Иллюстрации
  </contents>
  <outer_id>post-556</outer_id>
  <added>2011-11-20</added>
</book>
