<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Союз блаженства и пустоты. Комментарий на практику Гуру-йоги</title>
  <author>Далай-лама XIV Тензин Гьяцо</author>
  <translator>Щербаков А.А.</translator>
  <year>2001</year>
  <isbn>5-901941-01-2</isbn>
  <publisher>Нартанг</publisher>
  <amount>2</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/HHDLXIV/soyuz_blazhenstva_i_pustoti.pdf">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
`Союз блаженства и пустоты` — комментарий Его Святейшества Далай-ламы на очень важный тибетский медитативный текст `Ритуал почитания Учителя` (по-тибетски `Лама чопа`), составленный в XVII веке Панчен-ламой Лосанг Чойки Гьялценом. Текст этот относится к уровню тантр высшей йоги, поэтому для практического использования его требуется посвящение. Он настолько всеобъемлющ, что, даже если прекратить все остальные духовные практики, состояния Будды можно достичь с помощью одного только `Ритуала почитания Учителя`.

Тензин Гьяцо, XIV Далай-лама, духовный и светский глава Тибета, родился в тибетской провинции Амдо в 1935 г. В 1959 г. после того, как КНР оккупировала Тибет, Далай-лама и более сотни тысяч тибетских беженцев вынуждены были покинуть свою родину и с тех пор живут в эмиграции, в основном в Индии. В 1989 г. Далай-лама был награжден Нобелевской премией мира.
  </annotation>
  <contents>
Предисловие переводчика
Предисловие
1. Введение
  I. Объяснение передачи текста для доказательства аутентичности данных
   наставлений
  II. Разъяснение исключительных качеств этого учения для порождения
   убежденности в нем
  III. Объяснение самой практики
    Необходимая квалификация практикующего
    Окружающая обстановка
    Способ выполнения практики
2. Предварительные практики
  I. Обычные предварительные практики
    Прибежище
    Порождение альтруистического состояния ума
  II. Необычные предварительные практики
3. Визуализация поля заслуг
4. Семичленная практика
  I. Простирания
  II. Подношения
  III. Покаяние
  IV. Сорадование
  V. Просьба о повороте колеса Дхармы
  VI. Мольба о невхождении в нирвану
  VII. Посвящение
5. Восхваления и молитвы обращения
6. Обзор всех стадий пути
  I. Общие этапы для учеников низшего уровня
  II. Общие этапы для учеников среднего уровня
  III. Общие этапы для учеников высшего уровня
    Медитация на равностности
    Восемь Строф о Преобразовании Ума [практика лоджонг]
  IV. Этапы тантрического пути
7. Растворение поля заслуг
8. Посвящение заслуг
Примечания
Цитируемые источники
  </contents>
  <outer_id>post-235</outer_id>
</book>
