<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Учение о праджняпарамите в изложении «Абхисамая-аламкары» Майтреи</title>
  <author>Обермиллер Е.Е.</author>
  <author>Асанга</author>
  <translator>Волошановский О.Л.</translator>
  <year>2009</year>
  <publisher>Евразия</publisher>
  <isbn>978-5-91852-007-9</isbn>
  <amount>1</amount>
  <links/>
  <annotation>
«Абхисамая-аламкара» — наиболее важная работа из знаменитых Пяти Трактатов Майтреи, рассматривающая смысл праджняпарамиты и теорию Пути достижения нирваны с точки зрения махаяны. Праджняпарамита как Путь, ведущий к достижению мудрости Будды, является главной темой рассмотрения «Абхисамая-аламкары». Вдохновленный Майтреей текст записал создатель системы йогачаров индийский философ IV в. н.э. Асанга. Этот трактат — один из основных предметов, изучаемых в буддийских монастырях Индии, Тибета, Монголии и Бурятии. «Абхисамая-аламкара», переведенная с санскрита и тибетского русским буддологом Е.Е.Обермиллером в 1932 г. была издана на английском языке. «Абхисамая-аламкара» представляет интерес для буддологов, философов и всех, кто интересуется глубиной и изыском буддийской мысли поздней махаяны.
  </annotation>
  <contents>
От редактора (6)
Введение (8)
Учение о праджняпарамите в изложении Абхисамая-аламкары Майтреи (19)
Обзор литературы, связанный с Абхисамая-аламкарой (21)
Путь и его разновидности (34)
Путь шравака (37)
Путь пратьекабудды (45)
Путь махаяны (48)
Другие классификации. Восемь ступеней хинаяны и десять ступеней бодхисаттвы (65)
Восемь хинаянистических ступеней совершенства (66)
Система десяти ступеней (68)
Восемь основных тем и семьдесят пунктов Абхисамая-аламкары (77)
  Глава 1. Особое всеведение будды (86)
  Глава 2. Всеведение в отношении Пути (88)
  Глава 3. Всеведение в отношении эмпирического мира (89)
  Глава 4. Процесс интуитивного познания всех аспектов трех форм всеведения (91)
  Глава 5. Процесс пробуждения в своих завершающих стадиях (93)
  Глава 6. Интуитивное познание бодхисаттвы, рассматриваемое как постепенный
   процесс (94)
  Глава 7. Мгновенное интуитивное познание (95)
  Глава 8. Космическое Тело будды как конечный результат Пути (97)
Соответствие ступеней пути темам Абхисамая-аламкары (100)
Автор Абхисамая-аламкары и его система (104)
Сокращения (114)
Текст Абхисамая-аламкары на санскрите (115)
Текст Абхисамая-аламкары на тибетском языке (157)
Приложения (229)
  Толковый словарь санскритско-тибетских терминов и выражений (231)
  Словарь тибетско-санскритских терминов и выражений (267)
  Е. А. Хамаганова. Об Обермиллере е. Е. (282)
  </contents>
  <outer_id>post-93</outer_id>
</book>
