<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<quotes>
  <begin>2017-02-27</begin>
  <begin>2018-02-16</begin>
  <quote>

Наша жизнь – как шахматы. Одна оплошность в начале игры – и партия проиграна.
Наилучший первый ход в нашей ситуации – это отказ от причинения вреда живым
существам, а также умение спокойно и терпеливо встречать любые трудности.

</quote>
<quote>

Очень важно жить чистой жизнью. Чистота означает доброту, отсутствие
эгоцентризма, а также честность во всем. Это очень хорошая стратегия – как для
этой, так и для последующих жизней.

</quote>
<quote>

Вы должны понять, что задержитесь здесь ненадолго – рано или поздно вам
придется умереть. Поэтому скажите себе: «Пока я ещё жив, я постараюсь сделать
что-то хорошее для других».

</quote>
<quote>

Разница между мудрым и немудрым человеком заключается в том, что мудрый человек
никогда ни о чём не жалеет, а немудрый все время сожалеет о чём-нибудь. Если
вам будет не о чем жалеть в момент смерти, значит, вы прожили свою жизнь мудро,
всё делали правильно, в нужное время.

</quote>
<quote>

Неизвестно, что наступит раньше – завтрашний день или будущая жизнь. Мы
усиленно готовимся к завтрашнему дню, к следующему году, строим планы на
несколько лет, – почему же мы не делаем ничего для того, чтобы приготовиться
к будущей жизни?

</quote>
<quote>

Ваша семья, ваши друзья и родственники напрямую зависят от вас, поэтому
в первую очередь вы должны брать на себя ответственность за них. Но не надо
привязываться к ним: без привязанности возьмите на себя ответственность за то,
чтобы помогать им.

</quote>
<quote>

Когда вы станете источником счастья живых существ, вы сами станете самыми
счастливыми. А если вы стали источником страдания других, вы первый станете
несчастным.

</quote>
<quote>

Скажите себе: «Всю свою жизнь я буду стремиться к тому, чтобы не дать себялюбию
одержать победу над моим умом, и буду культивировать заботу о других.
В особенности, я буду стараться, чтобы это было так сегодня, в течение всего
этого дня».

</quote>
<quote>

Любое накопление заканчивается истощением. В конце концов, то, что вам удалось
собрать, истощится само собой. Понимая, что все накопления заканчиваются
истощением, не нужно держаться за своё имущество, как крыса, которая тащит всё
зерно к себе в нору.

</quote>
<quote>

Не привязывайтесь к объектам своих желаний, потому что в конце концов все они
расстанутся с вами. Это не означает, что у вас не должно быть желанных вещей
– пусть будут, но не бойтесь потерять то, чем вы обладаете.

</quote>
<quote>

Будущие жизни очень длинны по сравнению с этой жизнью, которая так коротка.
Если вы пожертвуете своим сегодняшним счастьем ради счастья в будущем, это
будет поступок мудрого человека.

</quote>
<quote>

В момент смерти нищий ни чем не отличается от царя: царь не может забрать
ничего из своего царства, нищий не может взять с собой даже свою чашу для
подаяния. Но те, кто накопил духовные богатства, смогут забрать их с собой
в следующую жизнь.

</quote>
<quote>

Наша жизнь должна быть значимой для многих людей. Сейчас вы обрели человеческое
рождение и вам с лёгкостью даются кров, еда, учение, – всем этим вы обязаны
доброте других живых существ. Мы все время принимаем помощь от других, значит
у нас, в свою очередь, есть обязанность оказывать людям помощь.

</quote>
<quote>

Когда в вашей жизни происходят какие-то трагедии и несчастья, то, если вы
будете смотреть на всё это с точки зрения Дхармы, в этом свете все трагедии
исчезнут. Вы будете думать: «То, что подвержено страданию, страдает. То, что
подвержено умиранию, умирает. То, что подвержено расставанию, расстаётся со
мной».

</quote>
<quote>

Вы должны бояться только одного – своих негативных эмоций. А по отношению
к другим живым существам не чувствуйте страха, чувствуйте только сострадание.
Даже если у них плохая мотивация, даже если они ругают вас, вы должны думать,
что это ваши учителя, которые тренируют ваш ум, делают его более здоровым.

</quote>
<quote>

Каждое утро хотя бы на минуту развейте в себе чувство, желание, чтобы все живые
существа были счастливы. Тогда, как говорил Будда, вы накопите невероятные
заслуги. Это как раз и есть те «деньги», которые помогут вам в будущей жизни.

</quote>
<quote>

Если ваша любовь к другому человеку основана на привязанности, рано или поздно
она обернётся для вас страданием. В настоящей любви нет места боли. Чистая
любовь – это желание счастья другому человеку, всем существам.

</quote>
<quote>

С каким бы плохим условием вы ни встретились, не позволяйте своему уму
прибегать к насилию. Никогда никому не желайте страданий – вы должны быть
полностью безвредными. Эта намного важнее, чем вставать рано утром и читать
молитвы.

</quote>
<quote>

Когда вы общаетесь с тем или иным человеком, старайтесь быть добрее к нему,
понимая, что рано или поздно расстанетесь с ним: либо он уйдёт, либо уйдёте вы.
Поэтому старайтесь отдавать ему все победы и принимать на себя все поражения.

</quote>
<quote>

Лучший способ решения проблем на уровне вашей семьи, на уровне нации, общества
– это прощать ошибки, которые совершают другие по отношению к вам. Старайтесь
тут же забывать всё плохое, что люди вам сказали или сделали, но помнить всю их
доброту, все хорошие поступки. Благодаря этому вы всегда будете счастливы.

</quote>
<quote>

Если в своей жизни вы следуете толпе, то не уйдёте дальше толпы. А если вы
хотите сделать свою жизнь значимой, вам нужно сделать то, чего вы никогда не
делали раньше – укротить свой ум, сделать его здоровым.

</quote>
<quote>

Если вы кому-то помогли, в результате вы сами получите в тысячу раз больше
пользы, чем они. Поэтому не нужно ожидать от людей благодарности или ответной
помощи взамен.

</quote>
<quote>

В повседневной жизни, какое бы живое существо вы ни встретили, не смотрите на
него как на объект вашего гнева или привязанности. Думайте так: даже малейшее
счастье, которое у меня есть, я обрёл благодаря доброте живых существ. Поэтому
сегодня я постараюсь сделать что-то хорошее для них.

</quote>
<quote>

Обычно мы называем своё прошлое золотым временем, золотыми деньками. Это
ошибка. Очень важно понимать, что каждый наступающий момент в вашей жизни – как
раз и есть то самое золотое время.

</quote>
<quote>

Вы должны стать благодарным человеком. Порождайте благодарность по отношению
к другим, но старайтесь, чтобы она была адресована конкретным людям, а не
оставалась абстрактным понятием. Начните со своих близких. Когда вы рады
кого-то видеть, когда вы хотите сделать его счастливым, это приносит радость
и умиротворение и им,  и вам самим.

</quote>
<quote>

Каждый день размышляйте о доброте живых существ, о том, как они были добры
к вам, вместо того чтобы думать о том, как они вас обидели. Памятуйте об их
доброте, и тогда любовь и сострадание у вас возникнут сами по себе, спонтанно.

</quote>
<quote>

Поскольку мирские объекты не приносят настоящего счастья, людям всегда будет
мало того, что у них есть. С того момента, как вы разовьёте удовлетворённость
тем, что у вас есть, вы станете самым богатым человеком на свете.

</quote>
<quote>

Не надо всё время думать только о себе, о своём «я». Постарайтесь посмотреть на
ситуацию иначе: подумайте о других, о том, как им не хватает счастья, как много
у них проблем. Если муж думает, как помочь жене решить её проблемы, а жена
озабочена улаживанием проблем своего мужа, в такой семье очень легко возникает
гармония.

</quote>
<quote>

Самые добрые к вам люди – это ваши родители. Когда вы были маленьким ребёнком
и не могли ни поесть, ни сами приготовить себе еду, они ежедневно заботились
о вас, пока вы не встали на ноги. Если вы забываете даже их доброту, как же вы
сможете помогать другим? Самые неэтичные люди – те, кто забывает доброту своей
матери и отца.

</quote>
<quote>

Великие мастера прошлого говорили: если вы делитесь своим счастьем, ваше
счастье будет возрастать. Поэтому, когда вы счастливы, делайте всё возможное,
чтобы поделиться вашим счастьем с другими людьми.

</quote>
<quote>

Сначала вам нужно думать: «Я – не самый главный. Все мы, живые существа,
одинаково важны». А затем постепенно переходите к мыслям: «Я всего лишь один,
а других – большинство. С точки зрения здравомыслия, большинство, конечно же,
важнее. Ради счастья других я с радостью пожертвую своим счастьем, счастьем
одного человека».

</quote>
<quote>

Все взлёты заканчиваются падениями. Не привязывайтесь к своей репутации, к тому
положению, которое вы занимаете в обществе, каким бы высоким оно ни было. Чем
выше вы заберётесь, тем больнее будет падать. Поэтому лучше сидеть на земле
– ниже земли вы не упадёте.

</quote>
<quote>

Все материальные вещи этого мира, вне зависимости от того, дарите вы их
кому-либо или держите их при себе, рано или поздно уйдут от вас. Поэтому мудрые
люди ещё до того, как всё это уходит от них, практикуют даяние – отдают,
жертвуют эти вещи другим.

</quote>
<quote>

Любовь нужна не для того, чтобы получить что-то самому. Настоящая любовь – это
способность пожертвовать своим счастьем ради другого человека или других людей.

</quote>
<quote>

Не полагайтесь полностью на какие-то внешние объекты, это опасно. Опирайтесь
только на позитивные состояния вашего ума и никогда не используйте негативные.
Негативные состояния ума никогда не решат ваших проблем, а сделают их только
хуже.

</quote>
<quote>

Куда бы вы ни отправились, повсюду занимайте низшее положение и относитесь
с уважением к другим. Но, занимая скромную позицию, не думайте, что вы ни на
что не способны. Между скромностью и самоуничижением существует большая
разница.

</quote>
<quote>

Мы думаем, что смерть – это самая худшая потеря в нашей жизни, но
в действительности это не так. Но если при встрече с плохим обстоятельством
у вас в сердце умирает доброта, это является самой большой потерей. Поэтому,
с каким бы плохим условием вы ни встретились, не позволяйте доброте умереть
в вашем сердце.

</quote>
<quote>

Что бы вы ни испытывали в этой жизни, всё это ответ на ваши собственные
желания, на то, что вы ранее желали другим живым существам. Желайте другим
только хорошего, и тогда вы сами будете переживать только хорошее в своей
жизни.

</quote>
<quote>

Поскольку вы существуете с безначальных времён, и прожили бесчисленное
множество ваших предыдущих жизней, вы всегда рождались чьим-либо ребёнком,
– и поэтому были ребёнком всех живых существ. Таким образом, все живые существа
– это одна большая семья. Очень важно об этом помнить.

</quote>
<quote>

Каждое утро, вместо того чтобы вспоминать о своих проблемах и о том, чего вам
не хватает, думайте так: «Сегодня мне повезло, я не умер. Очень многие люди
вчера легли спать, а сегодня уже не проснулись. Такое вполне могло случиться
и со мной. Поэтому я так счастлив, мне так повезло – я не умер!»

</quote>
<quote>

Принципиальный человек помнит всё хорошее, что сделали для него другие люди.
Даже если кто-то дал ему кусок хлеба, когда он был голоден, он никогда не
забудет об этом. В сердце такого человека есть мёд, на который пчёлы удачи
и богатства слетаются сами.

</quote>
<quote>

Ничто из того, чем вы так дорожите, не сможет продолжить своё существование
вместе с вами. Если вы будете об этом думать, то поймёте, что только
нематериальные вещи – качества вашего сознания – вы сможете забрать с собой
в будущую жизнь.

</quote>
<quote>

Вы сможете по-настоящему помочь живым существам, только если поможете им
укротить свой ум. Другого пути нет. А для этого вам нужно сначала укротить свой
собственный ум, – тогда то, что вы говорите другим людям, будет для них
эффективным.

</quote>
<quote>

Все встречи заканчиваются разлукой. Мудрые люди, пока они вместе, понимают,
насколько это ценно, и относятся друг к другу с добротой. А когда расстаются,
понимают, что все встречи заканчиваются разлукой, и у них нет тоски при
расставании.

</quote>
<quote>

Самая лучшая защита в вашей жизни – это любовь. Сила любви просто невероятна.
Если вы желаете счастья всем живым существам, ваше счастье будет гнаться за
вами само, и все ваши желания будут исполняться сами собой. И тогда вы всегда
будете счастливы.

</quote>
<quote>

Сохранять нравственность – лучший способ позаботиться о себе. Человек,
следующий нравственным принципам, по-настоящему любит себя и способен так же
любить других живых существ, заботиться о них. Тот, кто не может позаботиться
даже о себе, не сумеет помочь и другим, – поэтому в первую очередь нужно
научиться заботиться о себе.

</quote>
<quote>

Быть духовным человеком – это не значит все время молиться. В повседневной
жизни будьте добрыми, позитивными – это и будет вашей духовной практикой. Это
сделает счастливыми и вас, и других людей.

</quote>
<quote>

Первоочередным вашим нравственным принципом должен быть отказ от причинения
вреда кому бы то ни было. Этот принцип в вашей жизни должен быть очень твёрдым:
«Я никому никогда не стану причинять вред».

</quote>
<quote>

Вам нужно полностью положиться на доброту своего ума – это очень счастливое
состояние. Когда вашим главным спутником жизни станет ваша доброта, то, даже
если близкий человек скажет вам «прощай», в этом не будет ничего страшного,
и вы всегда будете счастливы.

</quote>
<quote>

Старайтесь читать такие же молитвы, как читали бодхисаттвы прошлого: «Пусть
я стану источником счастья живых существ. Где бы я ни родился в будущей жизни
– это не важно. Завтра я могу умереть. Не важно. Самое главное – пусть я буду
источником счастья всех живых существ!»

</quote>
<quote>

Если вы будете помнить о моих наставлениях, я всегда буду с вами. Куда бы вы ни
отправились, у вас есть только одно занятие – помогать живым существам,
и только одна важнейшая практика – поддерживать в себе ум, который заботится
о других. И тогда счастье придёт к вам само собой.

  </quote>
</quotes>
