<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Избранные сочинения Далай-ламы II. Тантрические йоги сестры Нигумы</title>
  <author>Далай-лама II Гьялва Гэндун Гьяцо</author>
  <translator>Маликова Фарида</translator>
  <year>1998</year>
  <publisher>Цасум Линг</publisher>
  <amount>3</amount>
  <links>
    <a href="http://abhidharma.ru/A/Tantra/6Yiog.htm">Скачать «Шесть йог сестры Нигумы»</a>
  </links>
  <annotation>
«Предлагаемые вашему вниманию `Избранные сочинения`, освещающие жизнь и труды Гьялва Гэндуна Гьяцо, второго Далай-ламы, содержит богатый материал по основополагающим буддийским темам. Данная книга объединяет в себе шестнадцать важных трактатов, поэм, молитв и комментариев по Сутраяне и Ваджраяне.

Сюда вошли анализ философского развития буддизма в Индии и Шесть Йог сестры Нигумы в трактовке второго Далай-ламы. Другие тексты этого собрания посвящены таким сущностным буддийским традициям, как медитация о двух видах бодхичитты, методы двух стадий тантры Ямантаки, практики Гуру-йоги, методы питания мистическими пилюлями согласно учению Падампы Санге, садханы Манджушри и Гуру Ринпоче, а также различные молитвы.

Собранные здесь тексты дают представления о широте и глубине мысли второго Далай-ламы, йогина и писателя.

Прилагаемая в конце сборника краткая биография показывает высокий уровень и интенсивность усвоения им учения, а в зрелом возрасте — его активную деятельность в качестве учителя, строителя и держателя Дхармы.

Английский перевод Гленна Муллина, согласно наставлениям, полученным от Досточтимого Добума Тулку, Досточтимого Амчога Тулку, Чомдзе Таши Вангьяла и Досточтимого Засэпа Тулку.

Этот перевод посвящен покойному Кьябдже Триджангу Ринпоче, истинному учителю йог Нигумы, Младшему Наставнику ныне здравстующего Его Святейшества Далай-Ламы.»
  </annotation>
  <contents>
От издателя
Благодарности
Вводное слово Засэпа Тулку
Предисловие
Введение
I. Сердце практики
  Пустота, медитация, действия и плод
  Медитация над двумя мыслями бодхи
  Царь рассуждений, устанавливающих пустоту
II. Изгнание мрака из глубины сердца
III. Три текста по гуру-йоге
  Основные положения гуру-йоги
  Созерцание гуру как метод подготовки ума к смерти
  Хвала гуру
IV. Йога символов
  Медитация для увеличения мудрости
  Созерцание мирного образа Гуру Ринпоче
V. Две йогические ступени тантры Ямантаки
VI. Тантрические йоги сестры Нигумы
VII. Путеводитель в океане индийской буддийской философии
VIII. Питание цветочным эликсиром жизни
IX. Три заключительные молитвы
  Хвала Махакале
  Молитва о реализации пути просветления
  Молитва о созревании добродетели
  </contents>
  <outer_id>post-146</outer_id>
</book>
