<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Байкальские лекции 2008. Продолжение комментария к «Ламриму» 26 (25) июля — 4 (5) августа 2008 года, оз. Байкал, пос. Гремячинск, Бурятия</title>
  <author>Геше Джампа Тинлей</author>
  <year>2009</year>
  <publisher>Дже Цонкапа</publisher>
  <amount>3</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/GesheDjampaTinley/kommentariy_k_lamrim_baykal.doc">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Новая книга Байкальских лекций […] досточтимого Геше Джампа Тинлея представляет читателям данное им во время летнего ретрита 2008 года учение Ламрим: практики начального уровня. В книге содержится комментарий, основанный на «восьми великих руководствах по Ламриму» и предназначенный для опыта учеников. […] Философская глубина и теоретическая точность понимания Учения удивительным образом сочетаются в лекциях Геше Тинлея с его простой и ясной манерой изложения […].
  </annotation>
  <contents>
Вводные наставления:
  А. Восемь великих руководств и типы комментариев к учению «Ламрим»
  Б. Основа устных наставлений – текст «Нюр лам» («Быстрый Путь»), обнаженный
   комментарий к «Ламриму»
1. Величие автора, объясняемое для того, чтобы показать подлинность учения
 «Ламрим»
  1.1. Биография Атиши
    1.1.1. Рождение Атиши в превосходной семье
    1.1.2. Как, получив опору драгоценного человеческого тела, он обрел знания и
     благие качества
    1.1.3. Как после обретения знаний и реализаций Атиша помогал живым существам
      1.1.3.1. Как Атиша помогал живым существам в Индии: деятельность по
       распространению Дхармы в Индии
      1.1.3.2. Как Атиша помогал живым существам в Тибете: деятельность по
       распространению Дхармы в Тибете
2. Четыре вида величия учения «Ламрим» и три его уникальные характеристики,
 объясняемое для того, чтобы развить веру
  2.1. Первый вид величия «Ламрима» – это величие понимания всех учений Будды
   как не противоречащих друг другу
  2.2. Второй вид величия «Ламрима» – это величие разъяснения того, что всё без
   остатка Слово Будды является прямым руководством для собственной практики
  2.3. Величие, заключающееся в том, что «Ламрим» облегчает постижение
   сущностного воззрения Будды
  2.4. Величие, заключающееся в том, что благодаря «Ламриму» сами собой
   прекращаются большие негативные деяния
  2.5. Три уникальных характеристики «Ламрима»
3. Объяснение способа слушания и способа преподавания учения «Ламрим»,
 отмеченного признаками величия автора и учения
  3.1. Инструкции о том, как слушать Дхарму
    3.1.1. Преимущества слушания учения
    3.1.2. Как породить почтительное отношение к Дхарме и Учителю, дающему
     драгоценное учение
    3.1.3. Способ слушания наставлений в Дхарме
      3.1.3.1. Отбрасывание трех недостатков «сосуда», которые препятствуют
       правильному слушанию учения
      3.1.3.2. Опора на шесть осознаваний, благоприятствующих правильному
       слушанию учения
        3.1.3.2.1. Осознавание себя больным
        3.1.3.2.2. Осознавание Дхармы как лекарства
        3.1.3.2.3. Осознавание духовного наставника как умелого доктора
        3.1.3.2.4. Осознавание собственной регулярной практики как процесса
         излечения от болезни
        3.1.3.2.5. Осознание Будды в качестве достоверного (подлинного)
         существа, а собственного Гуру – в качестве Будды
        3.1.3.2.6. Помысел о долгом сохранении Дхармы в этом мире
  3.2. Инструкции о том, как объяснять Дхарму
    3.2.1. Польза и преимущества даяния Дхармы
4. Как с помощью данного руководства «Ламрим» вести учеников по Пути
  4.1. Корень Пути – метод вверения себя духовному наставнику
    4.1.1. Как практиковать преданность Гуру во время медита-тивной сессии
      4.1.1.1. Подготовительная практика (Нгёндро)
        4.1.1.1.1. Очищение дома и установка алтаря
        4.1.1.1.2. Красивое оформление правильных подношений
        4.1.1.1.3. Как, расположившись на удобное сиденье в позе, имеющей восемь
         признаков, заниматься практикой Дхармы
        4.1.1.1.4. Как визуализировать Поле Заслуг
        4.1.1.1.5. Наставление о Семичленной Молитве
          4.1.1.1.5.1. Первое звено Семичленной Молитвы: Простирания
          4.1.1.1.5.2. Второе звено Семичленной Молитвы: Подношения
          4.1.1.1.5.3. Третье звено Семичленной Молитвы: Раскаяние и очищение
           негативной кармы
          4.1.1.1.5.4. Четвертое звено Семичленной Молитвы – это сорадование
            4.1.1.1.5.4.1. Сорадование собственным добродетелям
            4.1.1.1.5.4.2. Сорадование чужим добродетелям
          4.1.1.1.5.5. Просьба о вращении колеса Дхармы
          4.1.1.1.5.6. Просьба не уходить в нирвану
          4.1.1.1.5.7. Посвящение заслуг
        4.1.1.1.6. Наставление о молитве, произносимой для того, чтобы устное
         наставление проникло на самом деле в поток сознания
      4.1.1.2 Наставления о том, как выполнять базисную практику: Собственно
       медитация преданности Гуру
        4.1.1.2.1. Преимущества вверения себя Гуру
        4.1.1.2.2. Недостатки отсутствия преданности Гуру и ошиб-ки нарушения
         преданности Гуру
          4.1.1.2.2.1. Восемь видов ущерба, приносимого отсутствием преданности
           Гуру
          4.1.1.2.2.2. Восемь видов ущерба, возникающего в результате нарушения
           преданности Гуру
        4.1.1.2.3. Как мысленно вверять себя Учителю
          4.1.1.2.3.1. Как взращивать коренную веру в Гуру
            4.1.1.2.3.1.1. По какой причине мы должны рассматривать духовного
             наставника как Будду?
            4.1.1.2.3.1.2. По какой причине мы можем видеть в Гуру Будду?
            4.1.1.2.3.1.3. Как взрастить веру, чтобы видеть Учителя как Будду?
            4.1.1.2.3.1.4. Доказательства того, что Гуру является Буддой
  </contents>
  <outer_id>post-361</outer_id>
</book>
