<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Три основы пути: комментарий к коренному тексту Чже Цонкапы «lam gyi gtso bo rnam gsum gyi rtsa ba bzhugs so»</title>
  <author>Геше Джампа Тинлей</author>
  <year>2008</year>
  <publisher>Зеленая Тара</publisher>
  <amount>2</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/GesheDjampaTinley/tri_osnovi_puti.doc">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Предлагаемая вашему вниманию новая книга досточтимого Учителя Геше Джампа Тинлея представляет собой комментарий к коренному тексту «Три основных аспекта пути» (тиб. am gyi gtso bo rnam gsum gyi rtsa ba bzhugs so), сочиненному основоположником тибетской школы Гелугпа великим Ламой Чже Цонкапой. Этот текст содержит сущностные наставления к базовому учению Будды и имеет принципиальное значение для практиков Махаяны. По линии преемственности Лам школы Гелугпа передается традиционный комментарий к этому основополагающему тексту. Досточтимый Геше Тинлей неоднократно получал передач текста и комментария к нему от своих Духовных Наставников – Его Святейшества Далай-ламы XIV и одного из величайших мастеров современности – досточтимого Геше Наванга Даргье, а так же от других своих Учителей. Так как изложенное в тексте Дже Цонкапы учение посвящено важнейшим моментам духовного развития практика Махаяны и имеет очень больше значение для современных людей, досточтимый Геше Тинлей дал своим ученикам передачу текста и комментарий, опираюсь на устную традицию и собственный опыт постижения и реализации содержащегося в нем учения.

Книга составлена на основе лекций, прочитанных учителем в Бурятии и Москве в течение 1999 – 2000 гг.
  </annotation>
  <contents>
Предисловие
Коренной текст Чже Цонкапы «Три основных аспекта Пути»
Вводные наставления
Комментарий к коренному тексту «Три основных аспекта Пути» Чже Цонкапы
#Строфа 1
1. Подготовительное учение
  1.1. Молитвенное обращение
  1.2. Решимость написать данный текст
#Строфа 2
  1.3. Просьба о внимательном слушании
2. Основная часть традиционного комментария к коренному тексту «Три основных
 аспекта Пути» Чже Цонкапы
  2.1. Первый раздел традиционного комментария к коренному тексту «Три основных
   аспекта Пути»: Учение об Отречении
    2.1.1. Объяснение причины, по которой необходимо породить Отречение
#Строфа 3
    2.1.2. Объяснение способа порождения Отречения
      2.1.2.1. Отсечение привязанности к этой жизни
#Строфа 4
        2.1.2.1.1. Отказ от восьми мирских дхарм
        2.1.2.1.2. Противоядие от восьми мирских дхарм – медитация о драгоценной
         человеческой жизни, непостоянстве и смерти
          2.1.2.1.2.1. Методика аналитической медитации о драгоценной
           человеческой жизни
          2.1.2.1.2.2. Методика аналитической медитации о непсотоянстве и смерти
          2.1.2.1.2.3. Десять сокровищ Кадампы: методика тренировки ума
      2.1.2.2. Метод обретения счастья в будущих жизнях
        2.1.2.2.1. Практика Прибежища
        2.1.2.2.2. Практика кармы
      2.1.2.3. Отсечение привязанности к будущей жизни: размышления о Четырех
       Благородных Истинах и их шестнадцати аспектах
        2.1.2.3.1. Размышления о Благородной Истине Страдания
        2.1.2.3.2. Размышления о Благородной Истине Источника
          2.1.2.3.2.1. Неведение – основная причина страдания
          2.1.2.3.2.2. Механизм вращения в сансаре: Двенадцатичленная цепь
           взаимозависимого возникновения
        2.1.2.3.3. Размышления о Благородной Истине Пресечения Страданий
        2.1.2.3.4. Размышления о Благородной Истине Пути
    2.1.3. Критерий порожденного Отречения
#Строфа 5
  2.2. Второй раздел коренного текста Чже Цонкапы «Три основных аспекта Пути»:
   порождение Бодхичитты
#Строфа 6
    2.2.1. Причины, по которым необходимо породить Бодхичитту
    2.2.2. Учение о порождении Бодхичитты
      2.2.2.1. Бодхичитта рождается из великого сострадания
#Строфа 7
#Строфа 8
      2.2.2.2. Классический семичленнвй метод порождения Бодхичитты, состоящий
       из шести причин и результата
      2.2.2.3. Классический метод порождения Бодхичитты способом обмена себя на
       других
  2.3. Третий раздел коренного текста Чже Цонкапы «Три основных аспекта Пути»:
   Учение о правильном Воззрении
#Строфа 9
    2.3.1. Причины, по которым человек должен обладать Правильным Воззрением
    2.3.2. Установление Правильного Воззрения
#Строфа 10
    2.3.3. Критерий неполного анализа Правильного Воззрения
#Строфа 11
    2.3.4. Критерий полного анализа Правильного Воззрения
#Строфа 12
    2.3.5. Уникальные характеристики Правильного Воззрения Праснгики Мадхьямики
#Строфа 13
    3. Заключение коренного текста Чже Цонкапы «Три основных аспекта Пути»
#Строфа 14
Колофон коренного текста Чже Цонкапы «Три основных аспекта Пути»
Список членов Буддийской общины «Ногоон Дара Эхэ» («Зеленая Тара») и их семей,
 сделавших пожертвования на издание книги
  </contents>
  <outer_id>post-474</outer_id>
</book>
