<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<news>
  <title>Празднование годовщины вручения Далай-ламе Нобелевской премии мира в Москве</title>
  <publish_date>2007-12-12</publish_date>
  <buddha_node>47</buddha_node>
  <body>
Тибетцы и друзья Тибета провели в Москве 10 декабря вечер, посвященный
18-й годовщине вручения Его Святейшеству Далай-ламы XIV Нобелевской
премии мира. Около 50 человек собрались в зале московского центра
«Открытый Мир» на праздник, организованный Центром тибетской культуры и
информации. «Сегодня хороший повод для неформальной встречи», - отметил
выступивший с поздравлениями от имени правительства Тибета в изгнании
полномочный представитель Далай-ламы в России, СНГ и Монголии г-н Таши.
Все тибетцы, по всему свету, напомнил он, в том числе тибетцы внутри
Китая, где это весьма опасно, празднуют годовщину вручения Далай-ламе
Нобелевской премии мира, а также объявленный ООН День прав человека.
Тибетцы «выражают Далай-ламе подлинную признательность за его
объединительные усилия в руководстве движением по сохранению нашей
уникальной культуры и религии», продолжил он.

&lt;&lt;&lt;

«Сотни тысяч его последователей и друзей благодарны Его Святейшеству за
продвижение мира во всем мире, межрелигиозной гармонии и дружеских
отношений, общечеловеческих ценностей, защиты окружающей среды и
универсальной ответственности», - продолжил г-н Таши. Именно за все эти
благородные усилия Далай-лама получил более сотни наград и почетных
степеней, в том числе Нобелевскую премию мира, отметил он, особо
напомнив, что в октябре 2007 года Далай-ламе была вручена высшая
гражданская награда США – Золотая медаль Конгресса, а в декабре 2006
года высшая награда Республики Калмыкия – орден Белого лотоса.
Далай-лама, продолжил полномочный представитель Его Святейшества, это
«апостол мира во всем мире», «живой Ганди наших дней». Его почитают
миллионы людей во всем мире, констатировал он, принадлежащие к различным
вероисповеданиям, не только буддисты.

Со времени «вооруженной оккупации Китаем нашей страны», отметил г-н
Таши, тибетский народ претерпевает «беспрецедентные нарушения прав
человека и репрессии, в результате которых погибло около 1,5 млн
тибетцев». Организация Объединенных Наций, заметил он с сожалением, «не
участвует в эффективном диалоге» по поводу истинного положения дел и
нарушения прав человека в Тибете. Причина в том, что Китай, являющийся
одним из пяти постоянных членов Совета Безопасности, по-прежнему «не
считается» с принципами Всеобщей декларации прав человека, нарушая их.

Ситуация в Тибете достигла критической стадии, отметил г-н Таши,
«религия и культура Тибета, отражающие подлинную идентичность тибетского
народа, находятся на грани исчезновения». Этот процесс особенно усилился
с завершением в июле 2006 года строительства железной дороги между
Китаем и Тибетом, которая способствует превращению тибетцев в
«незначительное меньшинство в своей собственной стране». Можно
предвидеть, продолжил он, каким будет баланс численности китайцев и
тибетцев внутри Тибета через несколько лет.

Несколько месяцев назад Китай ввел в действие так называемый указ №5 из
14 статей, которым предусматривается, что тибетцы более не вправе
находить реинкарнации своих лам или живых Будд (тулку), отметил г-н
Таши. Пекинское руководство сурово карает тибетцев за свободу слова,
угрожая тюремным заключением на срок от трех до 10 лет. Недавно,
напомнил представитель Далай-ламы, даже школьники 13-15 летнего возраста
в тибетском регионе Амдо подверглись жестокому избиению и заключение под
тем предлогом, что «совершили политическое преступление, выкрикнув и
написав на школьной доске лозунги типа ‘Тибет независим’». В то же время
китайские власти по-прежнему скрывают информацию о местонахождении
Панчен-ламы, ужесточая контроль за тибетским населением, живущим в
исторических тибетских провинциях Кхам и Амдо. Как известно,
историческая территория Тибета поделена между китайскими провинциями и
так называемым Тибетским автономным районом.

Правительство Тибета в изгнании, отметил г-н Таши, «выражает
обеспокоенность» такими действиями китайского правительства и призывает
Совет по правам человека ООН отреагировать на них со всей
«ответственностью». С другой стороны, Китай должен ответственно
рассмотреть предложения, высказанные Далай-ламой в рамках политики
взаимовыгодного подхода «Срединного пути». В рамках этого подхода,
напомнил г-н Таши, «мы не требуем независимости, отделения от Китая – мы
требуем реализации права на самоопределение», заключенного в конституции
КНР.

После выступления в связи с 18-й годовщиной вручения Далай-ламе
Нобелевской премии мира полномочный представитель Далай-ламы в России,
СНГ и Монголии попросил тибетских наставников - геше Джампа Тинлея и
Нгаванг Ламу - «помолиться за нас». Затем собравшиеся посмотрели
документальный фильм «Россия и Тибет: пространство и время», посвященный
историческим связям Тибета и России, налаженным в начале ХХ века
благодаря трудам Агвана Доржиева, бурятского наставника Далай-ламы XIII.
В соответствии с тибетской традицией вечер завершился праздничным
чаепитием.

Хотя в начале г-н Таши охарактеризовал это событие как «личный
неформальный вечер», оно стало важной частью серии мероприятий,
проведенных 10 декабря тибетскими общинами и друзьями Тибета во всем
мире.

Валерий Никольский

по материалам сайта http://www.savetibet.ru[savetibet.ru]
  </body>
</news>
