<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Этика для нового тысячелетия</title>
  <author>Далай-лама XIV Тензин Гьяцо</author>
  <translator>Голубева Т.</translator>
  <year>2001</year>
  <publisher>Центр тибесткой культуры и информации</publisher>
  <amount>4</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/HHDLXIV/etikadlyanovogotisyachaletiya.pdf">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
` В шестнадцать лет потеряв свою страну и став беженцем в двадцать четыре, я в течение своей жизни столкнулся со многими трудностями. Когда я думаю о них, то вижу, что многие из них были непреодолимы. Они были не только неминуемыми, — как проблемы онине имели положительного решения. Тем не менее, в том, что касается спокойствия моего духа и физического здоровья, я могу утверждать, что вполне справился с ними. В результате я оказался в состоянии встретить несчастья в полной готовности всех сил — умственных, физических и душевных. Не будь я спокоен, я не сумел бы этого сделать. Если бы меня переполняли тревога и отчаяние, пострадало бы мое здоровье. И я не был бы свободен в своих действиях.

Глядя вокруг, я вижу, что не только нам, тибетским и другим беженцам, приходится сталкиваться с трудностями. Везде, в любом обществе, люди терпят страдания и напасти, — даже те, кто наслаждается свободой и материальным благополучием. В действительности, мне кажется, что большая часть несчастий, достающихся нам,людям, создана нами самими. Поэтому, по крайней мере, этих несчастий можно было бы избежать. Я также вижу, что в целом те люди, которые ведут себя правильно в нравственном отношении, счастливее и довольнее тех, кто пренебрегает нравственностью. `. Далай-лама XIV
  </annotation>
  <contents>
Предисловие
Часть I. Основы этики
  Глава 1. Современный мир и поиски человеческого счастья
  Глава 2. Никакой магии, никаких тайн
  Глава 3. Зависимое происхождение и природа реальности
  Глава 4. Переоценка цели
  Глава 5. Высшее чувство
Часть II. Этика и личность
  Глава 6. Этика воздерживания
  Глава 7. Этика добродетели
  Глава 8. Этика сострадания
  Глава 10. Необходимость различения
Часть III. Этика и общество
  Глава 11. Всеобщая ответственность
  Глава 12. Уровни ответственности
  Глава 13. Этика в обществе
    Образование и средства массовой информации
    Природа
    Политика и экономика
  Глава 14. Мир и разоружение
  Глава 15. Роль религии в современном обществе
  Глава 16. Мольба
Примечания
  </contents>
  <outer_id>post-256</outer_id>
</book>
