<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Книга жизни и практики умирания. Зеркало полноты внимания</title>
  <author>Согьял Ринпоче</author>
  <author>Тселе Натсок Рангдрол</author>
  <translator>Подшувалова В.</translator>
  <translator>Антонова Елена</translator>
  <translator>Эрик Пема Кунсанг</translator>
  <year>1997</year>
  <isbn>5-900206-21-1</isbn>
  <publisher>Золотой век</publisher>
  <amount>2</amount>
  <links>
    <a href="http://lib.rus.ec/b/77989">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Согьял Ринпоче – учитель тибетского буддизма, а именно дзогчен, традиции развития глубинной внимательности, ведущей к окончательному просветлению. Он является тем, кто в тибетском буддизме называется тулку. Тулку – это существо, настолько просветленное и развитое, что в момент смерти, вместо того чтобы отправиться за границы наших обыденных миров с их страданием, в царство предельного блаженства, он (или она) намеренно решает воплотиться здесь, чтобы продолжать помогать другим найти путь к просветлению.

Его книга – реферат о смерти. Но она также – о качестве вашей жизни, потому что если не иметь дело со своей смертью, то можно жить лишь частичной жизнью, тенью жизни. Книга предлагает важные практические, равно как и духовные, если можно их различить, советы, как готовиться к смерти, помогать готовиться другим и действовать во время процесса умирания. «Тибетская книга жизни и смерти» гораздо более практична и полезна, чем старая классическая «Тибетская книга мертвых», и не нужно быть буддистом, чтобы получить пользу от ее советов.

На что можно надеяться в отношении этой книги? – Произвести полный пересмотр того, как мы смотрим на смерть и заботимся об умирании, а также того, как мы смотрим на жизнь и заботимся о жизни.
  </annotation>
  <contents>
Согьял Ринпоче «Книга жизни и практики умирания»
  Вступительное слово е.С. Далай-ламы
  Об авторе
  Часть I. Жизнь
    В зеркале смерти
    Все преходяще
    Размышление и перемена
    Природа ума
    Возвращение ума домой
    Эволюция, карма и повторные рождения
    Бардо и другие реальности
    Эта жизнь: естественное бардо
    Духовный путь
    Внутренняя сущность
  Часть II. Умирание
    Сердечный совет о том, как помогать умирающим
    Сострадание: драгоценный камень исполнения желаний
    Духовная помощь умирающему
    Процесс умирания
  Часть III. Смерть и новое рождение
    Основа
    Внутреннее сияние
    Бардо становления
    Помощь после смерти
    Присмертный опыт: лестница в небеса?
  Часть IV. Заключение
    Вселенский процесс
    Слуги мира
Тселе Натсок Рангдрол «Зеркало полноты внимания»
  Вводное обсуждение (Тулку Ургьен Ринпоче)
  Пролог
  Естественное бардо этой жизни
  Болезненное бардо умирания
  Сияющее бардо дхарматы
  Кармическое бардо становления
  Эпилог
Приложение: Тантры Дзогчен (перечисление, краткое описание)
Словарь (по наставлениям, данным Чокьи Ньима Ринпоче и Тулку Ургьеном Ринпоче)
  </contents>
  <outer_id>post-408</outer_id>
</book>
