<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Буддийские наставления</title>
  <author>Геше Джампа Тинлей</author>
  <translator>Терентьев А.</translator>
  <translator>Кожевникова М.</translator>
  <year>1995</year>
  <publisher>Джангар</publisher>
  <amount>5 (4+1 распечатка)</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/GesheDjampaTinley/buddiyskienastavleniya.pdf">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Уважаемые читатели! Вы держите в руках книгу с важнейшими Буддийскими Наставлениями Великих Учителей прошлого, собранными из различных священных текстов. Они включают в себе основу всего Учения Будды. Комментарий Геше Чжампа Тинглея к Наставлениям представит несомненный интерес для всех, кого интересует буддизм. Лекции полезны для преподавателей основ буддизма в учебных заведениях, а также для семейного чтения.
  </annotation>
  <contents>
Предисловие
Предисловие к данному изданию
Первая лекция
  1. Живые существа страдают не от бездействия, а от того, что не знают, как
   действовать правильно
  2. Чтобы научиться правильно действовать прежде всего, следует обрести ясное
   направление в жизни. Учение Будды дает нам множество указаний на это ясное
   направление. Ищите Учение
  3. Раздвоенной иглой не сшить ткань и не достичь цели, идя в разные стороны.
   Очень важно иметь одно ясное направление
  4. Нет вещи, которая извне может заставить нас страдать. Все зависит от
   истолкования нашего опыта. Отсюда ясна великая роль ума в том, испытываем ли
   мы страдание или радость
Вторая лекция
  5. Нет конца мирским делам, подобно бороде, растущей тем сильнее, чем больше
   ее бреешь. Поэтому без промедления приступайте к практическому осуществлению
   Дхармы
  6. Наше сознание может полностью очиститься от аффектов — клеш, поскольку они
   чужды его естеству, подобно илу в чистой воде
  7. Не полагайтесь, что состояние Будды вне нас. Оно внутри, куда не дойти
   пешком. Вы достигнете его, очистив свое сознание
  8. Чтобы не нанести себе увечье, не возводите крышу прежде фундамента. Так и в
   духовном знании: высшее должно полагаться на основу
  9. Неспособность совершить некое дело не повод для беспокойства. Способность
   совершить некое дело — тоже не повод для волнения. Так зачем волноваться?
   Будьте счастливы!
  10. Лучше синица в руках, чем соловей в лесу. Будьте рады тому, что у вас есть
  11. Болезнь не вылечить, попросив другого принять за вас лекарство. Лучше
   самому принять целительное средство — Дхарму. Для этого вам нужен настоящий
   врач, способный прописать верное лечение
  12. Проблема не может быть большой сама по себе. Она кажется большой по
   сравнению с другой, малой. Будьте благоразумны. Сопоставьте вашу неприятность
   с более серьезной, и ваша проблема сразу же станет меньше
Третья лекция
  13. Не пытайтесь бежать, пока не научились ходить, поначалу разумно
   придерживаться духовных упражнений, соответствующих вашему уровню
  14. Единственный источник ваших страданий — ваши собственные деяния. Всегда
   следите за тем, как поступаете
  15. Научитесь всегда быть спокойным и мудрым. Когда вы спокойны и мудры, ваши
   действия будут соответствовать ситуации и не будут омрачены отрицательными
   эмоциями
  16. Насилие и ненависть никому не приносят счастья, даже победившему во многих
   сражениях
  17. Мудрость без сострадания суха и вредоносна. Сострадание без мудрости слепо
   и беспомощно. Не пренебрегайте ни мудростью, ни состраданием
  18. Даже материальную частицу нельзя полностью лишить существования. Так разве
   можно полностью уничтожить сознание? Оно продолжает быть после смерти
  19. Всеми силами старайтесь помогать другим. Если не можете доставить радость,
   хотя бы не вредите. Это одно из важнейших буддийских наставлений
  20. Погнавшись за радугой, вернетесь с пустыми руками. Ограничив себя делами
   только данной жизни, тоже останетесь с пустыми руками. Поэтому не тратьте
   понапрасну драгоценную человеческую жизнь
  21. Даже самый сильный гром — лишь пустой звук. Так и самая громкая слава
   оказывается пустым звуком в час смерти. Не обманывайте сами себя
Четвертая лекция
  22. Медитировать без знания Дхармы — все равно, что восходить на гору без ног.
   Без медитации знание Дхармы подобно погоне за радугой. Итак, не впадайте в
   крайности
  23. Не зная ясного направления, нет смысла бежать. Точно также, не умея
   правильно медитировать, нет смысла это делать, даже удалившись в горы
  24. Первый шаг к мудрости — увидеть собственные недостатки. Итак, прежде всего
   исправьте свои недостатки
  25. Действие, вдохновляемое гневом, свидетельствует о том, что вы утратили
   контроль над собой и более не способны ясно мыслить и видеть. Это весьма
   опасный путь
  26. Не ошибайтесь в суждениях о своем недруге. Ваш недруг, как и погода,
   временами бывает плохим, временами хорошим. Он не может быть плохим постоянно
  27. Посмотрев на создавшееся положение с точки зрения противника, вы яснее
   увидите путь к подлинному решению проблемы
  28. Для необузданного ума нет мудрости и сосредоточенности. Без мудрости и
   сосредоточенности нет спокойствия. А разве может быть счастье для
   неспокойного?
Пятая лекция
  29. Не разыгрывайте проявление чувств, если подлинные чувства отсутствуют. Не
   позволяйте враждебным помыслам побуждать вас к действию
  Не обузданное проявление враждебности с вашей стороны лишь породит ответную
   вражду
  30. Обуздайте себя, и вы станете совершеннее; познайте себя, и вы достигнете
  освобождения
  31. Если вы воспитали свой ум со всей искренностью, вы преуспеете и пребудете
   в спокойствии
  32. Не ищите покоя вовне, ищите его внутри
  33. Если вы постигли искусство медитации, оно проявится во всяком вашем
   действии, тогда все действия, ваших тела, речи и ума, будут совершенны
Шестая лекция
  34. Духовные упражнения не следует прекращать до тех пор, пока медитативные
   навыки не войдут в привычку и не станут вашей второй натурой. Только тогда вы
   сумеете пресечь омрачения в момент их возникновения
  35. Причиняя вред другому, косвенным образом вы вредите себе. Оказывая другому
   помощью вы косвенно помогаете себе. Будьте мудры и помогайте другим
  36. Любовь и сострадание — вот главное в жизни. Имея их, в конечном счете вы
   обретете все
  37. Забота о себе самом — источник всех несчастий. Забота о других — источник
   всяческого блага. Если хотите быть мудрыми заботьтесь о других больше, чем о
   себе самом
  38. Если вы будете искать себя, то не сможете найти. Это не значит однако, что
   вы вообще не существуете; это значит, что вы не существуете так, как себе это
   представляете
  39. Не познав Пустоту, представлять себя божеством — лишь детское воображение.
   С познанием Пустоты йога отождествления с божеством превращается в
   противоядие, разрушающее корень сансары, и становится мощной причиной
   обретения тела, речи и сознания Будды. Поэтому прежде всего, стремитесь
   постичь доктрину взаимозависимого возникновения
  40. При верном понимании доктрины взаимозависимого возникновения, наблюдаемые
   явления будут убеждать вас в пустотности явлений; в свою очередь, познание
   пустотности явлений поведет к твердой убежденности в достоверности доктрины
   взаимозависимого возникновения. Тогда вы освободитесь от двух крайностей и
   будете мирно пребывать в высшем естестве сознания
Седьмая лекция
Восьмая лекция
Девятая лекция
Десятая лекция
  </contents>
  <outer_id>post-380</outer_id>
</book>
