<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
  <title>Традиция махамудры гелуг и кагью</title>
  <author>Далай-лама XIV Тензин Гьяцо</author>
  <translator>Зайцев Константин</translator>
  <year>2005</year>
  <isbn>1-55939-072-7</isbn>
  <publisher>Сугата</publisher>
  <amount>3</amount>
  <links>
    <a href="http://geshe.ru/books/HHDLXIV/mahamudra.pdf">Скачать</a>
  </links>
  <annotation>
Среди линий, передаваемых геше школы гелуг, была одна линия внутренних, скрытых, личных наставлений, объяснение которых не давалось публично. Это было ранее эзотерическим учением, малоизвестным и передававшимся устно вплоть до Сангье-еше, пока оно не было словесно изложено здесь Первым Панчен-ламой, Лосангом Чокьи Гьялценом.

Это прекрасный, очень ясный и полезный текст, дающий уму и смысл, и цель. Чтобы дать тем, кто глубоко интересуется этой практикой, далеко идущее и непоколебимое вдохновение, я, как меня просили, выступил с этой беседой о махамудре, основываясь на вдохновении всей линии преемственности учителей.
  </annotation>
  <contents>
От переводчика
Глава первая. Вводные и предварительные замечания
  Вводные замечания
  Начальное выражение почтения, хвалы и обещание составить текст
  Общие предварительные замечания
  Особые предварительные замечания
Глава вторая. Традиции махамудры тантры и сутры
  Тантрическая традиция махамудры
  Традиция махамудры в сутре
Глава третья. Махамудра в контексте различных буддийских традиций
  Разные линии передачи махамудры
  Гармония двух верных воззрений на реальность
  Подтверждение со стороны дзогчена
  Подтверждение со стороны практики тантры школы читтаматры
Глава четвёртая. Медитация на обычной природе ума
  Приготовления для медитации шаматхи
  Сосредоточение на обычной природе ума
  Применение памятования и бдительности
  Техники, применяемые при проявлении умом мысли
  Достижение шаматхи, сфокусированной на обычной природе ума
Глава пятая. Медитация на глубочайшей природе обыденного «я» и всех явлений,
 включая и ум
  Обещание составить руководство
  Рассмотрение того, как видится и как существует «я»
  Опровержение «я» — объекта отрицания
  Относительное существование явлений — не то, что следует отрицать
  Полная поглощённость пустотой, подобной пространству
  Пустотность самого ума
  Понимание пустоты в понятиях зависимого возникновения
  Посвящение
Глава шестая. Глубокая осознанность, впоследствии достигаемая
  Распознавание всего, чему даёт проявиться ум
  Приложение нашего понимания ко всем явлениям
  Чередование полной поглощённости и далее достигаемой глубокой осознанности
  Восприятие двух уровней истины сразу
  Заключительное посвящение и колофон
  Заключительный совет
  </contents>
  <outer_id>post-250</outer_id>
</book>
